美參眾議員訪台會見蔡英文透露美國將向台灣提供能源

21-02-2018

美國聯邦參議院「台灣聯機」共同主席殷霍夫今天在台北表示，台灣聯機成員在國會中針對對台軍售持續努力；也提到能源是在軍事領域以外，美國能給台灣的互惠承諾，他已和蔡英文總統談過這件事，希望確保台灣也能享有美國能源的機會。

殷霍夫率領參議院及眾議院軍事委員會議員及幕僚共19人昨天抵達台灣訪問，在台期間將拜會台灣政府高層及相關部會，預計明天離開台灣。
殷霍夫今天向台北的媒體表示，台灣與美國彼此需要，這不是單向的互動，例如有些對台灣有幫助的武器項目，經過雙方協商，享有共同利益。
他進一步說，過去八年，那個和石油能源開戰的美國總統，他不喜歡石油、天然氣或核能，他不知道這是一個美國可以和台灣共享的機會。而他們已經和蔡英文總統談過能源，因為那是美國一項主要的出口貨品。美國希望確保台灣也有享有美國能源的機會，這也會幫助雙方貿易的平衡。
被問到特朗普總統的印太戰略時，聯邦參議員蘇利文（Daniel Sullivan, R-AK）表示，特朗普的印太戰略是一個開放的策略，不只代表要和現有盟友深化關係，而是要擴大美國在這個區域內的同盟國家，他相信這些國家中包括台灣。

他強調，台灣是美國數十年來的重要盟友，也與美國共享許多價值，美台關係中的重要部份是民主價值與經貿成長，這同樣也是特朗普總統戰略中的重要部分。
殷霍夫目前是美國聯邦參議院軍事委員會資深成員，擔任參議院「台灣聯機」共同主席已十多年，積極推動強化台美關係，是台灣在美國國會的堅定友人。
訪問團成員還包括聯邦眾議員凱利（Trent Kelly, R-MS）、參議員朗茲（Michael Rounds, R-SD）、參議員恩絲特（Joni Ernst, R-IA）等。

又賣軍火又賣能源